[
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（疑問文）",
    "type": "scramble",
    "question": "明日の夜は空いてますか？",
    "words": ["Tu", "libre", "seras", "demain", "soir"],
    "answer": "Tu seras libre demain soir"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（否定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "いいえ、私は友達に招待されました。",
    "words": ["invitée", "par", "amies", "des", "je", "suis", "Non", ","],
    "answer": "Non , je suis invitée par des amies"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私たちは一緒に夕食をとります。",
    "words": ["Nous", "dînerons", "ensemble"],
    "answer": "Nous dînerons ensemble"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（疑問文）",
    "type": "scramble",
    "question": "あなたは何をしますか？",
    "words": ["Et", "toi", "qu'est-ce", "que", "tu", "feras", ","],
    "answer": "Et toi , qu'est-ce que tu feras"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私はJ-popのコンサートに行きます。",
    "words": ["J'irai", "à", "un", "concert", "de", "musique", "japonaise"],
    "answer": "J'irai à un concert de musique japonaise"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "明日は最後の日です。",
    "words": ["Demain", ",", "ce", "sera", "le", "dernier", "jour"],
    "answer": "Demain , ce sera le dernier jour"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "ああ、私はそれを知りませんでした。",
    "words": ["Ah", ",", "je", "ne", "le", "savais", "pas"],
    "answer": "Ah , je ne le savais pas"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私たちは一緒に行かなければなりません。",
    "words": ["On", "doit", "y", "aller", "ensemble"],
    "answer": "On doit y aller ensemble"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（疑問文）",
    "type": "scramble",
    "question": "コンサートは何時に始まりますか？",
    "words": ["Le", "concert", "commencera", "à", "quelle", "heure"],
    "answer": "Le concert commencera à quelle heure"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "9時です。",
    "words": ["À", "neuf", "heures"],
    "answer": "À neuf heures"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "コンサートホールは8時半に開きます。",
    "words": [
      "La",
      "salle",
      "de",
      "concert",
      "sera",
      "ouverte",
      "à",
      "huit",
      "heures",
      "et",
      "demie"
    ],
    "answer": "La salle de concert sera ouverte à huit heures et demie"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（",
    "type": "scramble",
    "question": "私は8時に自由です。",
    "words": ["Je", "serai", "libre", "à", "huit", "heures"],
    "answer": "Je serai libre à huit heures"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "だから、私は行けます。",
    "words": ["Je", "peux", "donc", "y", "aller"],
    "answer": "Je peux donc y aller"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "いいね！入り口で会いましょうか？ オーケー。",
    "words": [
      "C'est",
      "bien",
      "!",
      "On",
      "se",
      "verra",
      "à",
      "l'entrée",
      "?",
      "D'accord"
    ],
    "answer": "C'est bien ! On se verra à l'entrée ? D'accord"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "9時15分に来れます。",
    "words": [
      "Tu",
      "peux",
      "venir",
      "à",
      "neuf",
      "heures",
      "moins",
      "le",
      "quart"
    ],
    "answer": "Tu peux venir à neuf heures moins le quart"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私はチケットを前もって買います。",
    "words": ["J'achèterai", "ton", "ticket", "avant"],
    "answer": "J'achèterai ton ticket avant"
  },
  {
    "lesson": 11,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "ありがとう。優しいですね。",
    "words": ["Merci", ".", "C'est", "gentil"],
    "answer": "Merci . C'est gentil"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（疑問文）",
    "type": "scramble",
    "question": "何を選びましたか？",
    "words": ["Qu'est-ce", "que", "tu", "as", "choisi"],
    "answer": "Qu'est-ce que tu as choisi"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "このバゲットを選びました。",
    "words": ["J'ai", "choisi", "cette", "baguette"],
    "answer": "J'ai choisi cette baguette"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "なるほど、私はあれが好きです。",
    "words": ["Moi", ",", "je", "préfère", "celle-là"],
    "answer": "Moi , je préfère celle-là"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "それはあなたのより大きいです。",
    "words": ["Elle", "est", "plus", "grande", "que", "la", "tienne"],
    "answer": "Elle est plus grande que la tienne"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私にはこれでいいです。",
    "words": ["Pour", "moi", ",", "ça", "va", "comme", "ça"],
    "answer": "Pour moi , ça va comme ça"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "私はあなたよりも食べる量が少ないです。",
    "words": ["Je", "mange", "moins", "que", "toi"],
    "answer": "Je mange moins que toi"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "これはあれよりも美味しいと思います。",
    "words": [
      "Je",
      "trouve",
      "que",
      "celle-ci",
      "est",
      "meilleure",
      "que",
      "celle-là"
    ],
    "answer": "Je trouve que celle-ci est meilleure que celle-là"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "彼らはパリで最も有名なパン屋だと言っています。",
    "words": [
      "On",
      "dit",
      "que",
      "c'est",
      "la",
      "boulangerie",
      "la",
      "plus",
      "connue",
      "de",
      "Paris"
    ],
    "answer": "On dit que c'est la boulangerie la plus connue de Paris"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "さらに、フランスで最も古いパン屋の一つです。",
    "words": [
      "En",
      "plus",
      ",",
      "c'est",
      "une",
      "des",
      "plus",
      "vieilles",
      "boulangeries",
      "de",
      "France"
    ],
    "answer": "En plus , c'est une des plus vieilles boulangeries de France"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "ああ、そうなんですか！選択肢がたくさんあって、どれも美味しいです。",
    "words": [
      "Ah",
      "bon",
      "!",
      "Il",
      "y",
      "a",
      "beaucoup",
      "de",
      "choix",
      "et",
      "tout",
      "est",
      "bon"
    ],
    "answer": "Ah bon ! Il y a beaucoup de choix et tout est bon"
  },
  {
    "lesson": 12,
    "category": "文の構造",
    "topic": "語順（肯定文）",
    "type": "scramble",
    "question": "はい、パン屋さんはみんなに愛されています。",
    "words": ["Oui", ".", "Le", "boulanger", "est", "aimé", "de", "tous"],
    "answer": "Oui . Le boulanger est aimé de tous"
  }
]
